【大埔翻巴士】城巴創辦人fb談慘劇：具敵意乘客也需承擔責任

【大埔翻巴士】城巴創辦人fb談慘劇：具敵意乘客也需承擔責任

(蘋果日報)
已屆79歲的城巴創辦人李日新（Lyndon Rees）昨晚在個人fb談論大埔九巴意外慘劇。他表示，根據部份車上乘客所述，當時有乘客因不滿遲了開車而出言埋怨車長，最後發生了意外。他指雖然車長任何時候也應保持冷靜，或拒絕開車要求公司派人增援，但認為出言埋怨的乘客，也同樣要負上責任。

對於有意見將責任歸咎在巴士公司聘請兼職司機，李日新反駁指這些兼職司機很多都是充滿熱誠及有多年的良好駕駛經驗，不遜於全職的巴士司機。有意見亦認為，出事的大埔公路應該限速，但李日新認為，巴士司機其實對每個彎位已經非常熟悉，今次肇禍或與司機所承受的心理壓力有關，又以2015年德國之翼空難為例，航空公司也預測不到機長疑似自殺式撞機，認為不能全怪責巴士公司；而要求佩戴安全帶亦不是解決方法，站立的乘客一樣沒有保障。

他指巴士行業是高風險行業，一星期七日24小時都在運作，不能無間斷監察巴士司機的工作，只能從今次慘劇汲取教訓，防止下一次意外發生，亦呼籲外界應停止再批評，讓法官領導的調查進行。

李日新 fb 原文 link